【逆權●小店】6個90後無懼逆市擲70萬創業 旺角文青cafe寧蝕錢都唔做警察生意

由6月反送中運動開始，社會持續瀰漫緊張的氣氛。眼見街上人流越見稀疏，遊客減少，多了的，是來自飲食和旅遊業的欷歔。有飲食業界呻無食客、食店快結業，但今時今日的香港仍有班年輕人為了開餐廳傾囊而出。你可能笑他們傻，但他們傻得可愛，只因「唔驚輸」！

置身鬧市中的小花園 Chill住食西日料理

這家餐廳走的是日系路線，主賣西日式料理，有意粉、全日早餐、茶飲。其中必點是他們的「懶人包」（午市$58 晚市$98 連餐飲未計加一)，12款食物如烤番茄、蘑菇、香草腸、薯餅等等，為有選擇困難症的朋友省下不少時間。其中的黑松露炒蛋，是他們的得意之作。 牛油味香，蛋汁平均，好滑口！另一推薦的是牛肝菌野菌意大利飯（ 晚市$98 連餐飲未計加一)，野菌鮮香，飯粒也不會過份硬身。想解解油膩感，可以點杯菊花杞子茶 （$42 未計加一)，微甜之餘還可清清肝熱。

他們剛試業大概是七月中的時間，正式開業就是八月。店內擺放的植物品種達數十款，原來是因為店主想令客人來到用餐時，就彷彿置身於寧靜、舒服的大自然環境當中，除了好好享受這裏的食物，也可以放放空。

70萬創業 為圓中學夢

阿凌是這家餐廳的發起人兼廚師，中學時已經有心想畢業後開餐廳。但追夢不只一個人，所以半年前他找來幾位志同道合的好同學，各人將多年兼職辛苦儲來的錢全部傾囊而出。「投資了差不多70萬，每人10幾萬左右。」阿凌說。為了開餐廳，中學時的他以及其他同學四周圍學廚，有人做過茶餐廳樓面，也有人做過學徒，為的是累積更多書本上沒有的知識。另一搞手Donald就表示，他將自己所有的錢都押上了，既然是追夢，就不能退縮、無所懼怕。他做過茶餐廳，也希望在待客方面，讓這西日式的cafe像茶記一樣充滿人情味。

「沸青」懶 但懶得有態度

90s Lazy這個名字，不免讓人為店內的人貼上標籤。另一合夥人、主責樓面的骨仔，就坦言九十後予人感覺是「懶」、「廢青」。為何明知社會對90後有這樣的標籤，還要直接為餐廳取名90s Lazy？是指餐廳內的員工都是懶人嗎？不，「我們是在自嘲！我們是懶，但我們懶得有態度去做一件事。」

負責樓面、做外賣仔、派傳單的Donald直言，自己的家人都有反對過，因為要在飲食業站得住腳甚艱難。但他反而就覺得「越難我就越想去試做，因為做出來如果成功的話，就可以證明原來90後不是一事無成。」

至於他們屬於哪個「廢」，另一搞手兼廚師Samuel就說當然是沸點的 「沸」，全因在這裏工作夠熱血！餐廳由中午12時開到晚12時，他指自己每日11時半回來就要做到午夜12時半才離開，「差不多每天起碼工作13小時。但我覺得捱是值得的，起碼有感覺到自己在成長中。」就是這滿腔熱血、「撞過板才會成長」，驅使他們一路前行。

開業遇反送中 元兇不是示威者

「我記得有一次示威，是警方在餐廳樓下施放催淚彈，我們三部冷氣都是對向大街。之後催淚氣體飄到我們的店內，自己或是客人吸入了氣體，有刺眼、不舒服的感覺。」發起人阿凌直指影響他們做生意的元兇不是示威者，而是警方和政府。市道差，他認為有因才有果：「有哪個年輕人不想舒舒服服安坐家中打機、出外旅行度假？因為市民大眾是想政府回應訴求，但政府沒有回應，才會令示威者湧上街頭。」樓面骨仔就覺得現在的警察已經變了質，廚師Samuel亦表明選擇不做警察生意。

新店開業他們隨即罷工，而在賺錢之前，他們選擇了一份業界罕有的社會責任。他們分別在8月5日和9月2日全民大罷工於Instagram發帖，表明「發完夢」的朋友可以上來餐廳休息:「我們當時想派些炒飯和三文治給予「發完夢」的朋友，他們上來餐廳可以喝水、休息充充電。」

罷工犧牲一日營業額，值得嗎？「現在的警察是過份武力，我們罷工蝕錢，當然怕！
因為租金也不便宜。但我們覺得罷工這件事，是一個社會責任。」阿凌說。

革命成功 我們也會成功

運動或為全港經濟帶來不少壓力，最近連大型連鎖店的麵包店員工也要走出店面殺價賣包。對於可能面對金錢上的損失，Samuel指現在就算生意比較淡薄，那就當做一種考驗。守業難，但對他們來說，年輕人輸得起。「可以說是堅持不懈，也可以說我們傻，明知蝕錢都做，但我們就是因為不怕輸！」若再給他們多一次機會，還是會堅持開店。「我會堅持開的，這場革命遲早都要來，就算我蝕錢也好，若這場革命成功，我們也會因此再成功。」

前路茫茫，但這班別人眼中的「廢青」就是不服輸、不言敗。他們勉勵自己，亦勉勵香港人「盡做」：「之後不知道會發生甚麼事，我們會盡自己努力去做。所以盡力去嘗試，還有就是：香港人加油！」

後記

訪問才剛到中午的時候，店裏竟已塞滿了客人。對比其他同行，這班年輕人的午市成績不錯。本以為光顧的只有年輕同輩上來Chill Chill，戴着領帶的上班族客人也不少。至於「生意淡薄」之說，在現時香港的經濟環境下，他們實在有幾分謙虛。不過可能就是因為這場運動，再加幾分不怕失敗的勇氣，讓他們有更大決心奮鬥下去。這是場賭博，還只是「夢」一場？對他們來說，不再重要。

90s Lazy
旺角亞皆老街83號先施大廈4樓401號舖

揾日試吓

竟然冇食物相

又食人血饅頭

連登仔唔係唔食呀？

眼見一大堆年輕人 仲去喜茶 炑八 吉野家...最基本經濟制裁都做唔到 點對得住被捕人士？點對得住死去義士？

咁簡單都做唔到 你有咩資格去光復香港？

全部同我加以下Fb 有巴打已綜合哂各區黃店 有埋apps地圖 推己及人

200萬人得7萬人加左

兄弟爬山各有各做 只有團結才能戰勝邪魔